想問下點解香港呢幾年物價咁高

印象中10年前 一個飯都仲係三十幾蚊
倚家無五十都走唔甩
人工就無加過
到底係唔係真係關最低工資事？

利伸：中學econ老師十分反對最低工資

官商勾結關撚最低工資事
叫你econ老師辭職咪撚教壞人

Details 巴打

用你個豬閪腦諗下啦
最低工資係香港食一餐飯都唔撚夠
睇下美國日本呢啲發達國家
兩餐飯都有突
最低工資令物價上算只係商人一夾出黎既大話
大家樂大快活呢啲大型連鎖店帶頭加
港豬無反應
細店都加埋一份
但你入下街市或者工廈啲飯堂
30蚊都食到嘔

一間鋪最高成本係?

最低工資只係一個漂亮理由
利申: 唔識econ

港豬返一粒鐘都唔夠食個lunch仲覺得正常

公道啲講
差唔多

鋪租係香港一向都貴 但都無理由加咁多價

食肆最高成本一定係人，之後先係租

好簡單，因為美國係咁QE同印債券令貨幣貶值
(10年 usd100=80年代 usd5，你可以諗下貶值咗幾多)
人仔又同時升值
而香港一直依賴中國貨物，港幣又同美金掛勾，咁既情況下港幣購買力一定跌得好勁架喎
最低工資唔可以話冇關，不過相比貨幣貶值可以話係小巫見大巫啦
利申 唔鐘意港共政權
lm俾人話我係5毛

咁倚家強美元同人仔又貶值緊 理論上係唔係物價會回落返？ 但商家佬加得又會唔會肯減

認真問，點解外國最低工資兩餐飯都做得住

租
無止境咁加，推高晒物價

內需唔夠, 生產力太低

利申9up

成本上租係高過人工
咁關最低工資咩事？

第一，依個世界唔係機器，佢係跌緊但係要慢慢黎，除非係大跌幅
第二，人仔係跌咗，但係個問題就好似一個唔讀書既人開始讀書(人仔)同一個讀開書既人(美金)既成績咁，佢地都係同時進步緊，就算唔讀書果個快極都係同一個speed，所以最多只係代表止跌，但係唔代表可以收窄差距
同一情況，佢最多唔加價，但唔代表會減價

其實點都有影響，但唔係想像中咁大。

認真 人口上升先係主因

因為租貴
不過佢問成本最高係咩
以一間二三線1000呎茶記咁講，係50K-100K到
可能要5個樓面 ,3個水吧，3個廚，2個洗碗

仲未計水電煤，每樣15000

聽咁多巴打講姐係短期內物價都唔會跌
唔通要等通縮 但通縮又唔係好事